【無恥】日失竊佛像流入韓國 韓法院：韓國文物不必歸還

【明報專訊1月25日】據韓媒報道，韓國大田地方法院26日一審宣判，韓國團夥從日本盜回的佛像系流失到日本的韓國文物，應歸還給韓國浮石寺，不必歸還日本。

對於上述判決，韓國外交部發言人趙俊赫26日在例行記者會上表示，代表政府立場的檢方主張沒有得到法院支持，韓國檢方將對判決內容進行研究後，根據相關法律採取相應的措施，但他沒有就是否提起抗訴作答。

趙俊赫還表示，雖然韓日之間有許多難題，但期待雙方基於互信解決問題。韓國文化財廳(文物局)此前在一份報告中指出，金銅觀音菩薩像“被倭寇劫掠至日本”的可能性較大，但無法斷定。

專門盜竊文物的韓國團夥2012年10月從日本觀音寺盜竊兩尊金銅觀音菩薩像並帶入韓國。位於韓國忠清南道西山的浮石寺主張其中一尊曾為該寺所有，於1370年被倭寇劫掠至日本。之後浮石寺向大田地方法院提出訴訟，要求韓國政府下令將這尊佛像交給浮石寺。被盜回韓國的令一尊佛像因無人認領已於2016年7月歸還日本。

做得好

被盜回韓國的另一尊佛像因無人認領已於2016年7月歸還日本。

大英博物館笑而不語